這些學生將改變美國？逾百萬人遊行響應反槍

這些學生將改變美國？逾百萬人遊行響應反槍

逾百萬美國民眾24日響應青年學生的號召，在美國華盛頓等全球800多個城市舉行遊行，要求限制槍械避免重演校園屠殺，將佛羅里達州帕克蘭高中發生的槍擊血案引發的反槍運動帶到新的高峰。

抗議遊行以華府為中心，發起人估計有超過80萬人參加，白宮與國會之間的賓州大道擠滿洶湧的抗議人潮。大會中的發言都把箭頭對準國會議員，警告管制槍械已刻不容緩。

帕克蘭17歲高中生卡斯基說：「政治人士應該代表人民，否則就滾蛋…人民要求立法禁止出售攻擊武器，要求禁止出售高容量彈匣，要求全面背景審查。」

遊行發起人希望把這項運動轉成強大的政治力量。帕克蘭高中生賀格說：「我們準備把這項運動帶到每一個選舉、每一個州和每一個城市。」

洛杉磯、亞特蘭大、波士頓、芝加哥、達拉斯、丹佛、邁阿密、明尼亞波利、西雅圖和其他城市的「為生命而走」遊行，也聲勢浩大。倫敦、哥本哈根和斯德哥爾摩的美國大使館外面也有群眾聚集呼應。

紐約的遊行行列綿延大約20個街段，市長白思豪宣稱有17.5萬人參加，他推文說：「這些學生將改變美國」。

華府的群眾大會由一些演藝人員演唱開場，不過最引人注目的還是帕克蘭道格拉斯高中學生。17歲的愛瑪．龔薩雷斯穿著軍裝式夾克，致詞哀悼慘遭槍殺的14個同學和三個師長，然後流著眼淚一語不發的站在講台上四分半鐘。群眾莫名其妙開始騷動，她最後開口說：「從我上台到現在剛好過了6分鐘20秒。」這是凶手在道格拉斯高中開槍行兇的時間。她說：「為你的生命而戰，不要把它變成別人的工作。出去投票。」

民權運動偶像馬丁路德．金恩的9歲孫女尤蘭妲也上台發言，使許多人感動得熱淚盈眶。她說：「我爺爺有個夢想，希望他的四個小孩不會因他們的皮膚顏色，而是因他們的品格受到評斷。我有個夢想，夠了就是夠了。這應該是個沒有槍的世界。」

美國總統川普躲到佛羅里達度周末，白宮發表聲明說：「我們為許多勇敢的美國年輕人行使他們受憲法第一修正案保障的權利鼓掌。維護我們孩子的安全是總統最重要的事項。」

最簡單 啲學生個個拿曬槍上街遊行

睇下班警犬重有無咁惡

以暴易暴

到時政府就自然禁槍

香共邏輯: 即係有數以億計既人反對啦

連登仔：垃圾左膠冇撚腦
禁槍有撚用？
最好一人一支槍
以暴制暴

俾阿伯大聲凶兩句立即呀呀呀...啦
以暴易暴

根本就唔應該 禁槍， 我極度懷疑呢個係 美國政府嘅陰謀論， 因為美國政府想進一步 收押人民嘅權利

求其俾錢請班靚仔做大龍鳳

想知禁完 但結果仲出現校園槍擊案會點

個別事件 不作評論

遊行完咪又係返屋企打mh

除左美國你幾何聽到邊度會有校園槍擊案？

政治人士應該代表人民，否則就滾蛋…

仲講平民揸槍可以反抗極權既係有幾脫節
美軍對住弱啲既軍隊起碼一打十
揸住手槍既平民點對抗極權

2014既新聞
唔知脫唔脫節呢？

不如你睇埋班民兵揸咩槍

無法阻止，數字上睇唔到有明顯下降
咁唔係擾民，咁係咩？

呢班人梗係收左中國錢啦

最少都提高左個成本
同埋唔好睇少人地個社會凝聚力

美國槍太易買，老老實實，基本上真係阿豬阿狗都可以買，幾千蚊港紙就買到配件連槍

唔鐘意可以離開
學范太